美國大學撚英文求救

以前係香港讀中學果陣已經因為英文差，係間band one讀書讀到一pat屎咁。後來屋企送我去美國讀書，頭幾年係間cc度hea吓hea吓咁就過左，仲攞埋副學士。
而家tran左入大學。但係一入大學，以前係香港果d英文差，好多字唔識，查字典查到勁耐至睇完一課書既問題又再出現。搞到我都冇咩時間真係用嚟溫書，d時間用唒係查字典度！
我係cc果幾年有不停煲美劇去改善我d listening，所以普通對答同人傾計係冇咩問題。不過一要睇textbook就出事，成個文盲咁，所以想問吓有咩方法可以改善？

你讀咩科？

Social work
不過有d文科既elective要讀，好似anthropology、ethical studies呢d，查字典查到我嘔血咁濟！

用vocab extractor 搵晒啲生字出黎記晒先再睇篇文

我以前都係咁
之後我係google 搵返本書既PDF/Ebook,再直接google translate.
當然我會抄返底d字點解,再晒時間記住

Google translate 出黎錯漏百出嫁喎
我原本讀engine但係sunner走左去讀econ
啲字都幾生活化但係都handle唔到
我盡量估佢意思 真係估唔到個啲就查字典算啦

係錯漏百出，但我會睇左前文後理大概都知個意思，呢個方法治標唔治本，係暫時性

你都話你本身英文差，呢啲野就冇速成既。唯有花多啲時間查字典學。相關學科用字來來去去都係咁，比啲心機啦

可唔可以講吓你之後點，係咪捱過左不停查字典記生字呢個階段，之後條路會舒服d？我而家覺得呢個階段好辛苦，好似永無止境咁

我會努力架啦，多謝鼓勵

我覺得無計，一開始睇literature 都係好多唔明，睇得多就慣

你點pass cc d native classes

唔好意思，你指既native classes係指邊d？

TOEFL有無80

應該係指GE堂
自己又係同樓主相同情況
留名等睇方法

前年年尾考ielts有6，呢個係最新一次既考試結果
TOEFL就4年前嚟美國之前考過，果陣得62

如果你啲textbook最尾個幾頁有個類似字典嘅野
寫哂本書裡面講過嘅terms同佢地嘅定義出嚟嘅話
抄下佢啦通常一個字得一兩句架咋

又可以背到你要識嘅字，同時學埋英文
最後先係搵中文翻譯
我之前一路都係咁背social science啲野

我係cc果陣識到d香港人，所以知道唒有咩班唔洗讀書都可以攞4或者係攞定哂考試答案，咁就連textbook都唔洗睇。要寫文果d班，就寫完之後去writing center搵d美國人幫我改到最好至交。至於真係要讀書果d班，通常去到最尾都係改做pass no credit，所以唔影響GPA。去到畢業果陣GPA有3.2X
基本上都冇點讀過書

咩大學

UH manoa

多謝你既方法，我會去試架啦！

english 係 ESL 之後應該有native level 架嘛

hea 讀都入左大學 邊間U

利伸 準備入cc

咁都係得3.2 好打極有限
利申 準備tran

讀書讀到去hawaii 響呢啲地方讀cc都識到香港人

寫完d文去writing center搵美國人改，改到好先至交
不過research paper果個班就因為冇攞去比人改，所以衰到得1.2

Social work
就算有中文都未必明佢up乜
祝福樓主

慢慢查字典
冇咩速成，好多字係同一個作者會出現幾次，留心d記住
得閒睇下d簡單英文書，逼自己一日學幾個vocab

uh manoa
呢間野基本上係一定tran得到入去，完全冇難度

我cc係華盛頓州讀，之後再tran去hawaii

我今年岩岩由CC tran去UC, major 係某科stem
但情況同樓主岩岩相反，textbook睇得明；但同人溝通就唔多得，依家睇美劇惡補緊

以前係香港衰到留完班一次都升唔到班仲考包尾，所以3.2X呢個成績我其實已經好安慰

3.2唔係有得申請uc tag咩

自己都係讀呢類野 文化社會心理學精神分析呢類 唔係你問題 而係d文真係好難 我望中文都唔係好明 除左真係學霸可以分析到d文之外九成人都唔得

我岩岩開始睇定8月開學用既textbook,講social work history果本衰到有英文既古文出現，搞到我連睇好耐至睇得完一頁

學好英文不嬲冇捷徑。

我早晨鍾意聽NPR嚟起身。

UC全部冇social work既bachelor讀，所以冇報過UC！

一齊努力啦

讀字典囉 唔想付出又想要收穫

巴打邊間uc?

唔係唔想付出，不過唔想閉門造車，想知道會唔會有其他方法去改善！
可唔可以講吓你果個讀字典既方法？

咁我想問你點樣溫書同考試呀？

Quit u 啦

咁咩都唔洗學啦 所有嘢唔識咪quit就得

讀唔掂勉強冇辛福

狂讀啦 除左不停係咁讀我都諗唔到咩方法
特別係讀書唔同科有唔同字去記
甚至乎好多日常上都唔會用
唔似英文科 用自己識嘅去吹水

Hea到入大學

係美國重要睇美劇惡補真係笑撚左出嚟

有冇巴絲pcc

外國唔係咁容易識fd

原本英文差的話，識到fd人地都未必有耐性聽你講完成句英文/糾正你

唔好比咁多藉口自己，自己諗下用咁多錢去外國可以帶到咩走，唔想太說教mode

美國識frd都話難
睇死你都係啲圍威喂嘅fking chinese

有資源去美國都搞到自己成pat屎咁

認真你真係好撚抵死 大學頭一年係比人體驗大學生活 睇下自己有咩不足
你就走去走精面 群班傻閪香港人 唔撚讀書

教番你喇 你唔明既adjective 抄低佢 整張list 記住寫得大隻少少
自己記得備課 上完堂既唔明highlight 返屋企再睇字典
星期六日係你追番程度既時候 所以星期六日如果淨係想出去玩既 你c哂畢業都得了

academic文有佢既難度同approach方法
一，先睇summary,abstract,同conclusion
之後先睇每個section既頭個段，咁可以令你有個基本內容上既了,就算有生字，有時都估倒佢想點。linguistic 撚稱為top down

二，睇文句大意，主要解決勁長既文句。有無因果，並列，陳述的意味？如果係陳述，有時英文可以加好多clause,但唔使驚，每comma一句咁睇。

三，唔使每句都睇曬，學術野好鐘意畫出腸，大概明就飛下一段，咁先會有心機睇。

一開始睇sociology d reading都好想死，但如果宏觀咁去睇文，其實唔難(好似係)

第二點有補充
有時有d comma plus wh word 既clause都可以唔使點睇，英文好似叫 non defining clause,用意為補充。
開得comma做一個clause，好多時又會以動名詞開頭，不妨睇清楚隻gerund係咩，有助了解個句既目的

點解要去呢啲大學讀

因為有social work bachelor讀既大學真係好少，我又冇本事入d名校讀所以最後簡左去Hawaii。

唔該唒，我會照你說話去做架啦

我都知我好撚抵死，所以而家都想盡力去改！
多謝你既方法，我會照做架啦！

我都知我有好大問題，所以趁仲有時間同機會都想盡力去改！

TOEFL咁撚易都得62
唔怪得而家讀得咁辛苦
中五學生考TOEFL都應該要坐底100啦
我諗你而家當重新學過英文好過
搵啲書睇下
識啲鬼仔friend
睇下新聞

你而家急唔嚟架喇
一開始hea而家就要還

DSE lv 3 都大約有80以上...

使撚操咩
佢本咁嘅濕鳩書擺明昆錢

TOEFL值得一讚嘅係佢嘅考材夠真實
真係做足北美大學嘅上堂樣
但我都係覺得佢偏淺

TOEFL係睇你可唔可以handle到Academic English
如果你操的話我覺得你已經fail咗
始終大學上堂唔會死固固
你要真係有個能力先處理到

考得掂TOEFL唔代表駕馭到上堂嘅英文
可能真係烏大龜咁講靠死操返嚟 係false positive
但連TOEFL都搞唔掂就真係有啲難

我覺得年代愈久遠嘅literature嘅英文愈難睇, 通常近代個啲會易明啲,

同埋對比深字, 啲sentence structure先真係令人易誤會篇文嘅意思,

唔好忽略Grammar。

本身覺得一路查字典一路睇, 就係會無心機睇,

所以趕住做Essay個陣, 係會諗吓自己呢條題目大約需要咩theory,

搵到相關嘅journal, 就用Ctrl F搵keyword, quote返佢啲野嚟寫。

如果係想知相關嘅專有名詞同terms, 可以上類似wiki嘅百科睇啲definition。

ching ching chong chong LOL